# 主题开发简介

嘿店支持第三方开发者对店铺进行自定义开发，可以通过丰富的嘿店API为商家定制个性化的店铺页面。

## 1.相关名词

- **页面配置**：商店默认含有8个主要页面以及若干个自定义页面，页面配置为页面中里面定义的版块及每个版块的配置文件

页面名称    | 英文名 |url                      |与其他页面不同的特殊数据
-----------|-------|-------------------------|------------------------
主页        | home  |／                       |无 
商品列表    | search |/search                  |商品列表，查询条件
商品详情    | product |/product/:productName     |名为productName商品的数据
专题列表    | collection_list |/collections             |专题列表
专题详情    | collection|/collections/:collectionName    |名为collectionName专题的数据
文章列表    | blog | /blog                  |博客列表
文章详情    | article | /blog/:blogName     |名为blogName博客的数据
购物车     | cart | /cart                   |购物车页面
自定义页面  | static | /page/:pageName      |名为pageName页面的富文本内容

- **版块**: 组成页面的单位，页面通过设置板块的组合和板块的配置以及页面中的特殊数据构成

- **预设**：一套页面板块配置的组合，使得启用的店铺能有一套默认的页面设置

- **片段**：一段可在任意板块中复用的代码

- **布局**: 构成页面布局，设置了页面中除板块内容外的文件引入

- **语言文件**：用于翻译模版中的固定字符，在文件中规定了特定的键值映射

- **资源文件**: 用于使模版更丰富的js,css,images以及fonts文件

## 2.主题运行机制

主题的运行依赖于shopfront服务，主题的编辑依赖于dashboard服务，开发者开发的模版可以支持建站工具编辑，也可以不支持建站工具编辑。

-  **店铺浏览**
	1. shopfront服务会查询店铺的`当前主题`，然后通过买家输入的URL得到特定的页面类型和页面名称，查询出`页面配置`
	2. `页面配置`定义了页面中有的板块名称和板块详情，shopfront服务用`当前主题`中的板块文件渲染，将页面呈现给用户。


-  **编辑主题**
	1. 在嘿店管理后台中，点选编辑主题。dashboard服务会启动一个iframe显示在预览区域，iframe的src属性为店铺的预览地址加上`edit=1`的query参数
	2. shopfront服务会对`edit=1`参数做特殊的处理，在店铺中载入更多编辑器相关的代码，这些代码会使用postMessage与dashboard服务通信
	3. 店铺中其他的处理与`店铺浏览`中描述的两步相同。
	4. 当用户编辑主题配置时，shopfront服务和dashboard服务会通信并保持数据同步，发生配置变化时，iframe中会重新渲染页面呈现预览效果。

## 3.相关资源

- [快速入门](/themes/getting_started.html)